\beginsong{Il fiume}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- A. Daolio}]
%\transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics\meter{12}8
\[B- | A 4 3 4]
\[E- G 4 3 \meter68| G4 3  \meter{12}8| A 4 3 4]
\[B- D 4 3  \meter68| D4 3 \meter{12}8| E- 4 3- //]
\endverse

\beginverse
{\nolyrics\[B- | A 4 3 4 | E-]}
Il fiume ri\[E-]porta olio e catrame,
schiume e tronchi, animali letame,
se l'acqua fosse \[D]acqua
che voglia di \[B-]bere. | \[D] | \[E-]\medskip
\[E-] Su dimmi, ri\[D]cordi
quei visi orgo\[B-]gliosi
i tuffi dei pazzi
più corag\[E-]giosi?\smallskip
\chordsoff
Per grandi pia\[D]nure
il vento do\[B-]manda
ma può morire un \[E-]fiume?
\endverse

\beginverse*\nolyrics
\[E- G 4 3 \meter68| G4 3  \meter{12}8| A 4 3 4]
\[B- D 4 3  \meter68| D4 3 \meter{12}8| E- 4 3- //]
\endverse

\chordsoff

\beginverse
Il fiume riporta barche e legni,
ruggine chiodi, pesci e segni
se l'acqua fosse acqua
che voglia di bere.\medskip
Su dimmi, ricordi
di voli più belli
la voce dell'uomo
dei battelli?\smallskip
Tra esili canne
il vento domanda
ma può morire un fiume?
\endverse

\beginverse
Il fiume riporta quello che trova
quel che riceve, rigetta e rinnova
se l'acqua fosse acqua
che voglia di bere.\medskip
Tramano vendetta
correnti scure
dai gorghi profondi
mortali paure.\smallskip
Tra alti pioppi
il vento domanda
ma può morire un fiume?
\endverse


\endsong
